<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title>Elowen - China</title>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://elowen.life/focus-blend-tags/china/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://elowen.life"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2024-01-19T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://elowen.life/focus-blend-tags/china/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="en">
        <title>中国全力发展绿色产业，以刺激疲软的经济</title>
        <published>2024-01-19T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-01-19T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://elowen.life/focus-blend/zhong-guo-quan-li-fa-zhan-lu-se-chan-ye-yi-ci-ji-pi-ruan-de-jing-ji/"/>
        <id>https://elowen.life/focus-blend/zhong-guo-quan-li-fa-zhan-lu-se-chan-ye-yi-ci-ji-pi-ruan-de-jing-ji/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://elowen.life/focus-blend/zhong-guo-quan-li-fa-zhan-lu-se-chan-ye-yi-ci-ji-pi-ruan-de-jing-ji/">&lt;p&gt;经济学家认为未来有两大障碍。
其一是房地产在中国经济中的比重已经非常之高，要取代它并不容易。这意味着预期中的再平衡将伴随着经济的阵痛，在此期间中国的经济增长将比家庭、企业和投资者预期的要疲弱得多。
其次，许多国家，尤其是美国和欧洲等大型市场，所展现出的对进口中国工业复兴成果的兴趣并不是那么高，甚至一些市场已经提高了对中国产品的壁垒。这可能引发新一轮针锋相对的保护主义，或给全球经济带来持续的压力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;日本、韩国和台湾在变得擅长高科技制造之际，基本上把低端制造业拱手让给了成本更低的地区，而中国则不同，不仅要制造飞机和半导体等高端产品，也不放弃制造玩具和家具等中国几十年来一直擅长的产品，从而巩固其世界工厂的地位。根据联合国 (United Nations) 的数据，2022 年，中国占全球制造业的 31%，而美国仅占 16%。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;位于伦敦的 GlobalData TS Lombard 的首席中国经济学家 Rory Green 说，中国政府所青睐的一些制造领域全加到一起，最多可能占到中国 GDP 的 10%。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“中国经济仍然极其依赖建筑活动，”凯投宏观 (Capital Economics) 驻新加坡的中国经济主管 Julian Evans-Pritchard 说。“中国经济之所以仍在以 5% 的速度增长，并不是因为电动汽车出口蓬勃发展。其体量实在是太小了。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这与高盛 (Goldman Sachs) 经济学家的看法不谋而合，据他们计算，未来几年对“新三样”产业的投资将不足以抵消中国面临的更广泛挑战所构成的拖累。在最近的一份报告中，他们估计，即使考虑到对电动汽车、电池和可再生能源领域的巨额投资，房地产行业的持续低迷和传统汽车产量的下降也将对年增长率构成 0.5 个百分点的拖累，直到 2027 年。他们发现，对就业的净影响也将是负面的，因为与现代制造业相比，建筑业往往能吸纳更多就业。该投行预计，今年中国经济的年增长率将放缓至 4.5% 左右，到 2027 年将放缓至 3.7%。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;尽管印度等一些国家正在考虑对某些中国产品实施更严格的限制，以保护本国的新兴产业，但其他国家可能将中国产品视为负担得起的西方高科技产品的替代品。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>2023 年中国经济真的增长 5.2% 吗？并非所有人都同意</title>
        <published>2024-01-18T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-01-18T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://elowen.life/focus-blend/did-china-s-economy-really-grow-5-2-in-2023-not-all-agree/"/>
        <id>https://elowen.life/focus-blend/did-china-s-economy-really-grow-5-2-in-2023-not-all-agree/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://elowen.life/focus-blend/did-china-s-economy-really-grow-5-2-in-2023-not-all-agree/">&lt;p&gt;Independent Data Shows China Domestic Travel Surge in 2023&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;独立数据显示 2023 年中国国内旅游人数激增&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Doubts about China’s official investment statistics — which measure spending on things like housing, factories and infrastructure — have been fueled by frequent revisions in recent years, and the latest data implies an unusually large adjustment.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国官方投资统计数据（用于衡量住房、工厂和基础设施等方面的支出）频繁被修正，这加剧了人们对中国官方投资统计数据的疑虑，而最新数据则意味着一次不同寻常的大幅调整。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Doubts about China’s GDP data tend to spike when the economy slows, with skepticism peaking after Beijing reported 2022 growth at 3% despite widespread lockdowns. Coronavirus controls that year reduced GDP by 3.9%, according to a forthcoming paper in the China Economic Review based on data from nighttime lights tracked from space.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;对中国 GDP 数据的怀疑往往会在经济放缓时激增，在中国政府报告 2022 年经济增长为 3% 之后，怀疑情绪达到顶峰，尽管封锁范围很广。根据即将发表在《中国经济评论》上的一篇论文，基于从太空追踪的夜间灯光数据，当年的冠状病毒控制使 GDP 减少了 3.9%。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Around a decade ago, the “Li Keqiang index” was in vogue, named after China’s former premier, who was cited saying he relied on estimates of electricity use, rail freight volumes and bank loan growth as a proxy for GDP. But it’s fallen out of favor, because China’s economy now consists mainly of services, with heavy industry having a smaller role.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;大约十年前，&amp;quot;李克强指数 &amp;quot;曾风靡一时，该指数以中国前总理的名字命名，他曾被引述说，他依靠用电量、铁路货运量和银行贷款增长的估计值来代表国内生产总值。但是，由于中国经济目前主要由服务业构成，重工业所占比重较小，&amp;quot;李克强指数 &amp;quot;已不再受青睐。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
